**3066. – Amarantus silvestris** L. (A. VIRIDIS L.?). – Plante annuelle de 20-60 cm, glabre, d'un vert pâle ou rougeâtre, à tige dressée, sillonnée, à rameaux ascendants, ou presque simple ; feuilles ovales-rhomboïdales ou lancéolées, aiguës ou obtuses ; fleurs verdâtres, en glomérules tous axillaires, feuilles et souvent rapprochés au sommet ; //bractées lancéolées-aiguës, de la longueur du périanthe à 3 sépales aigus ; //3 étamines ; //fruit ovale-arrondi, rugueux, dépassant beaucoup le périanthe, s'ouvrant en travers.//
Cultures et décombres, dans presque toute la France et en Corse. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale jusqu'à l'Inde ; Afrique septentrionale ; Amérique centrale. = Juillet-octobre.